日本動畫 100 週年紀念影片釋出

今年為紀念動畫 100 週年，日本展開了各式各樣的企劃。而官方在今日釋出了一段結合了 122 部從以前至今的動畫作品，以及紀念主題曲「翼を持つ者 ～Not an angel Just a dreamer～」而成的宣傳影像。

該部影片是以日本最早的動畫作品《塙凹内名刀之巻》（1917 年）作為起頭，搭配集結合 23 組聲優、以及動畫歌手的紀念主題曲「翼を持つ者 ～Not an angel Just a dreamer～」，在長達 14 分鐘的影片中，帶過 122 部作品的影像，帶領觀眾穿越時光隧道，快速一覽日本動畫的演進史。

首歌出左好耐都冇人講
不過我覺得首歌麻麻地

睇到作畫質素既倒退

無EVA

啲畫面同首歌都幾唔夾下
極多名作都冇,有啲鳩屎野又唔知點解攝到落去

無浪客劍心
不過都明嘅，和月好衰唔衰衰呢飯

仲有係咪我睇漏眼，無男兒當入樽

無叮噹
無烏龍派出所
無海螺小姐

無犬夜叉
無進擊的巨人

都幾展現唔出動畫魅力

北斗神拳、夏日大作戰、吉卜力工作室

似乎80、90年代代表太多，放曬之後既幾乎無位企
但意外冇驚爆危機、Psycho pass

90年代冇攻殼,冇今敏

叮噹, 足球小將都無
單車毒撚反而有

仲布slam dunk
捧球就攝幾套
係咪budget問題買唔到太多名版權?

蒼之彼方四重奏都有

有Mazinger Z就唔使出Getter!?

GAINAX 起碼都出下王立宇宙軍啦，全人手畫架...

連Macross 都冇
得啲九件麥樂雞

一個偉大文化

Macross唔係俾人買咗海外版權咩？咁嘅話咪出唔到街囉。

psycho pass只不過低能版攻殼, 憑咩

天元突破呢？

點解係用弱智版小智